最緊要人有事 - 曾志豪

最緊要人有事 - 曾志豪

一人確診，鑼鼓喧天，若問世道人心，只能答：報應。

與人無尤，咎由自取。惡行滔天，無須細數，721、831、1001，都是通往地獄的通關密碼。無數的無可疑，4點的謊話連篇，你當日做得有多折墮，今天大家便有多快樂。

最重要，我們其實是無可奈何。

所謂「最緊要人有事」，首先是那批沒有紀律的部隊無論發生甚麼事最後都可以無事！不論鏡頭拍得多直接、他們罵人的對白多凶狠、動作多離譜、證據多充份，他們最後全部一個不留的，「無事」。

香港人已經心冷心淡心死，正如「警星飯局」即使如何被全民嘲笑，大家也心知肚明，明天他們仍然無事。

經歷了許多的「無事」，你說，香港人有多麼的渴望，你們「有事」，起碼「有事」一次，就算是遊戲也要有輸有贏才能玩下去啊。

所以全城齊叫「最緊要人有事」，是對過去「點都無事」的反擊。

第二，也是很重要的一點，便是除了希望「最緊要人有事」，已經沒有其他辦法了。

說白一點，「最緊要人有事」其實就像古時候老百姓受欺侮含恨講一句「你因住收尾嗰幾年」、「你有報應㗎」、「你因住俾雷劈啊」。

老百姓通常都是在強權魚肉欺凌走投無路下，便會喊出這些「阿Q精神勝利法則」。明知人世現實正義不能得到伸張，只好寄託神鬼天道循環這些「法則」，希望老天爺有眼。背後其實是一種無奈絕望辛酸。

如果現實生活有伸張正義的機制，譬如監警會真能發揮作用，獨立調查委員會可以成立、4點記者會能迫使警員真誠交代道歉，如果現實能讓市民討回公道，誰還會寄情於「三萬Thx」、「武警飯」這些微小的快感？

正如抗爭期間，如果警察能嚴正執法，也就不會有「私了」。

市民要求的是正義，是審判，是繩之於法的莊嚴，絕不是「最緊要人有事」的私怨。

可惜，我們看不到公義，找不到希望，也就別怪市民，在鍵盤上打一句「最緊要人有事」了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com